真‧聯合國定義母語：「一個人自幼習得的語言，通常是其思維與交流的自然工具。」

引起爭議的文章題為〈淺論香港普通話教育的性質與發展〉，由中大普通話教育研究及發展中心榮譽專業顧問宋欣橋所撰。他在文中提到，聯合國教科文組織1951年定義母語為「本族語」，既然港人多為漢族，所以母語應為漢語，粵語只是其中一種方言。

記者翻查資料，確認聯合國教科文組織的確曾在1951年開會，曾討論過如何在世界各地推行母語教學，進而保留語言多樣性。為免與會者有歧異，會前已有文件定義母語為：「一個人自幼習得的語言，通常是其思維與交流的自然工具。」（見聯合國文本第46頁 ）至於宋欣橋所述「本族語」一義，出處暫時不明。

中共最叻篡改歷史, 連已經有白紙黑字都照殺

不嬲支那都係唔係喺依個時空㗎啦

撚有漢族咩，再者根據歷史，香係係東夷，唔係中原人

龍門任佢擺
同香港人講「漢族」
同新疆講「中國人」
同移民海外/混血講「中華民族」

粵語》英文〉》〉支那語

指鹿為馬中共就最叻

香港土生土長母語一定係廣東話，退100步，講咩母言唔係母語果d廢話無用，最能流暢進行思考與表達一定係廣東話，其次係英文，從來無人會講自己母語係一種由細到大都無用過既語言

香港真係愈來愈痴線，指鹿為馬去到呢個地步。

d 官全部奶共奶到反晒眼，乜常識都唔理

你和他說道理，他跟你耍流氓；
你跟他耍流氓，他跟你講法制；
你跟他講法例，他跟你講政治；
你跟他講政治，他跟你講國情；
你跟他講國情，他跟你講接軌；
你跟他講接軌，他跟你講文化；
你跟他講文化，他跟你講孔子；
你跟他講孔子，他跟你講老子；
你跟他講老子，他給你裝孫子；
你給他裝孫子，他說你是傻子；
你真的成了傻子，他就跟你真的講道理。

同支那人講道理